<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IOAA–Austria</title>
    <link>https://ioaa-austria.at/</link>
    <description>Recent content on IOAA–Austria</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ioaa-austria.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ablauf</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/informationen/ablauf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/informationen/ablauf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Wettbewerb findet in drei Stufen statt:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zunächst bekommen Schüler:innen aus Österreich die Möglichkeit, die Problemstellungen der etwa zweimonatigen &lt;strong&gt;Hausaufgabenrunde&lt;/strong&gt; zu bearbeiten. Erfolgreiche Einsendungen werden bewertet und die besten, maximal 20 Einsendungen, erhalten eine Einladung zur Bundesrunde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der &lt;strong&gt;Bundesrunde&lt;/strong&gt;, die am 22.03.2025 online stattfindet, messen sich die besten österreichischen Astronomen und Astrophysiker in einer mehrstündigen Onlineklausur.  Die besten 5 bekommen die Chance, an der diesjährigen IOAA teilzunehmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;IOAA&lt;/strong&gt; findet vom 11.08. bis 21.08.2025 in Mumbai, Indien, statt. Dort treten in mehreren Klausuren die besten Schüler:innen aus der Welt gegeneinander an.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IOAA 2024 - Wir in Brasilien</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jährlich schaffen es die besten Schüler:innen aus der ganzen Welt zur IOAA, der Internationalen Olympiade für Astronomie und Astrophysik. Die Teilnehmer:innen messen sich hier in einem mehrtägigen Wettbewerb, der aus herausfordernden Theorie- und Beobachtungsrunden besteht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das diesjährige Team bestand aus Donata Giulini (8. Klasse, Sir Karl Popper Schule), Benjamin Tonner (8. Klasse, BRG Zell am See) und Vincent Willis (8. Klasse, BRG APP Innsbruck) und wurde tatkräftig von den Teamleadern Lukas Hutter, Miro Joensuu und Elias Koschier unterstützt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lernmaterialien</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/informationen/lernmaterialien/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/informationen/lernmaterialien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das beste Training sind Altklausuren, daher findest du hier unsere Aufgaben aus vergangenen Jahren:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;table&gt;&#xA;  &lt;thead&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;th&gt;Jahr&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th&gt;Hausaufgabenrunde&lt;/th&gt;&#xA;          &lt;th&gt;Bundesrunde&lt;/th&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/thead&gt;&#xA;  &lt;tbody&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;2024&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://ioaa-austria.at/files/Hausaufgabenrunde_IOAA-Austria_2024.pdf&#34;&gt;Hausaufgabenrunde 2024&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&#xA;          &lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://ioaa-austria.at/files/IOAA-Austria_Bundesrunde_2024.pdf&#34;&gt;Bundesrunde 2024&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/tbody&gt;&#xA;&lt;/table&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Aufgaben der österreichischen Olympiade werden nach internationalem Vorbild gestellt. Diese kann man sowohl auf der Seite des &lt;a href=&#34;https://www.ioaastrophysics.org/past-questions/&#34;&gt;internationalen Bewerbs (extern)&lt;/a&gt;, als auch auf &lt;a href=&#34;https://www.astrosandbox.com/archive&#34;&gt;Astro Sandbox (extern)&lt;/a&gt; finden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Regeln</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/informationen/regeln/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/informationen/regeln/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;teilnahme&#34;&gt;Teilnahme&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Teilnahme ist allen im Wettbewerbsjahr an einer österreichischen Schule, in der Oberstufe eingeschriebenen Schüler:innen gestattet, die zum 1. Juli des Jahres noch jünger als 20 sind. Insbesondere können also auch Schüler:innen im Maturajahrgang teilnehmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Staatsbürgerschaft ist für die Teilnahme nicht ausschlaggebend. Es können auch Schüler:innen an österreichischen Auslandsschulen am Wettbewerb teilnehmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;klausuren&#34;&gt;Klausuren&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Aufgaben jeder Runde (inklusive der Hausaufgabenrunde) sollen alleine bearbeitet werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der Hausaufgabenrunde dürfen alle Hilfsmittel zurate gezogen werden. Das beinhaltet Bücher, das Internet und Programme wie Stellarium. Die besten, maximal 20, Teilnehmer:innen der Hausaufgabenrunde erhalten die Möglichkeit, an der Bundesrunde teilzunehmen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Syllabus</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/informationen/sylabus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/informationen/sylabus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unser Syllabus entspricht momentan dem &lt;a href=&#34;https://www.ioaastrophysics.org/syllabus/&#34;&gt;internationalen Syllabus (extern)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vorbereitungskurs IOAA 2024</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/news/astrocamp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/news/astrocamp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vom 29. Juli bis zum 3. August fand der Vorbereitungskurs für die Internationale Astronomie- und Astrophysikolympiade (IOAA) 2024 in Zusammenarbeit mit dem &lt;a href=&#34;https://mmf.univie.ac.at&#34;&gt;Projekt MmF&lt;/a&gt; und dem &lt;a href=&#34;https://astro.univie.ac.at&#34;&gt;Institut für Astrophysik&lt;/a&gt; in Wien statt. Dabei wurden Teilnehmer:innen des IOAA-Austria Nationalteams sowie Preisträger:innen des Physikolympiade-Bundesfinales, die 2025 an der IOAA-Austria teilnehmen können, nach Wien eingeladen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;display: flex; flex-wrap: wrap; justify-content: center; align-items: center; width: 70%; gap: 30px; margin: 0 auto; text-align: center;&#34;&gt;&#xA;    &lt;a href=&#34;https://mmf.univie.ac.at&#34; target=&#34;_blank&#34; style=&#34;flex-basis: 100%; max-width: 45%;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ioaa-austria.at/images/mmf logo.png&#34; alt=&#34;Projekt MmF&#34; style=&#34;width: 100%;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;    &lt;a href=&#34;https://astro.univie.ac.at&#34; target=&#34;_blank&#34; style=&#34;flex-basis: 100%; max-width: 45%;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ioaa-austria.at/images/csm_institut_astro_logo_a7b5c28a16.png&#34; alt=&#34;Institut für AStrophysik&#34; style=&#34;width: 100%;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Training wurde von einem internationalen Tutor:innenteam begleitet, das zum Großteil aus ehemaligen Teilnehmer:innen der Astronomie und Astrophysikolympiade bestand, die nun entweder an der &lt;a href=&#34;https://www.univie.ac.at&#34;&gt;Universität Wien&lt;/a&gt; oder dem &lt;a href=&#34;https://ist.ac.at/home&#34;&gt;Institute of Science and Technology Austria&lt;/a&gt; studieren oder promovieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vorentscheid IOAA 2024</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/news/bundesrunde_2024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/news/bundesrunde_2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir begannen die diesjährige Auswahl für die IOAA mit einer erfolgreich abgehaltenen Hausaufgabenrunde, bei der es in diesem Jahr drei Einsendungen gab. Alle Teilnehmer:innen der Hausaufgabenrunde haben sich für die Bundesrunde qualifizieren können. Die Hausaufgabenrunde, eine einen Monat andauernde Take-Home-Klausur, bestand aus sechs Aufgaben, die von simpler Astronomie bis zur Analyse des Dreikörperproblems reichten. Wir gratulieren besonders den beiden Teilnehmenden, die mit ihren herausragenden Einreichungen ex aequo den ersten Platz belegten:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir bei der IOAA 2023</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In 2023 nahm Österreich zum ersten Mal an der Internationalen Astronomie- und Astrophysik-Olympiade (IOAA) teil. Die Teilnahme an der 16th „International Olypmiad on Astronomy and Astrophysics“ 2023 wurde von Schülern aus Niederösterreich mithilfe der Niederösterreichischen Science Academy organisiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vier Schüler (Taylan Algan, Elias Koschier, Thomas Riedle und Vincent Willis) in Begleitung von ihrem Team Leader (Miro Joensuu) fuhren gemeinsam nach Chorzów in Polen, um ihr Können auf die Probe zu stellen. Alle Schüler nahmen erfolgreich am Wettbewerb teil und sammelten großartige Erfahrungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
