<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IOAA–Austria</title>
    <link>https://ioaa-austria.at/</link>
    <description>Recent content on IOAA–Austria</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ioaa-austria.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ablauf</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/informationen/ablauf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/informationen/ablauf/</guid>
      <description>Der Wettbewerb findet in drei Stufen statt:&#xA;Zunächst bekommen Schüler*innen aus Österreich die Möglichkeit, die Problemstellungen der etwa einmonatigen Hausaufgabenrunde zu bearbeiten. Erfolgreiche Einsendungen werden bewertet und die besten, maximal 20 Einsendungen, erhalten eine Einladung zur Bundesrunde.&#xA;Bei der Bundesrunde messen sich die besten österreichischen Astronomen und Astrophysiker in einer mehrstündigen Onlineklausur. Die besten 3 bekommen die Chance, an der diesjährigen IOAA teilzunehmen.&#xA;Die IOAA findet vom 17.08. bis 26.08. in Rio de Janeiro, Brasilien, statt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lernmaterialien</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/informationen/lernmaterialien/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/informationen/lernmaterialien/</guid>
      <description>Die österreichische Olympiade richtet sich nach internationalem Vorbild. Die wichtigsten Lernmaterialien finden sich auf Astro Sandbox (extern). Außerdem lassen sich einige Altklausuren auf der Seite des internationalen Bewerbs (extern) finden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Regeln</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/informationen/regeln/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/informationen/regeln/</guid>
      <description>Teilnahme Die Teilnahme ist allen im Wettbewerbsjahr an einer österreichischen Schule, in der Oberstufe eingeschriebenen Schüler*innen gestattet, die zum 1. Juli des Jahres noch jünger als 20 sind. Insbesondere können also auch Schüler*innen im Maturajahrgang teilnehmen.&#xA;Staatsbürgerschaft ist für die Teilnahme nicht ausschlaggebend. Es können auch Schüler*innen an österreichischen Auslandsschulen am Wettbewerb teilnehmen.&#xA;Klausuren Die Aufgaben jeder Runde (inklusive der Hausaufgabenrunde) sollen alleine bearbeitet werden.&#xA;Bei der Hausaufgabenrunde dürfen alle Hilfsmittel zu Rat gezogen werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Syllabus</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/informationen/sylabus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/informationen/sylabus/</guid>
      <description>Unter Bearbeitung.&#xA;Währenddessen: Internationaler Syllabus (extern).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vorentscheid IOAA 2024</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/news/bundesrunde_2024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/news/bundesrunde_2024/</guid>
      <description>Wir begannen die diesjährige Auswahl für die IOAA mit einer erfolgreich abgehaltenen Hausaufgabenrunde, bei der es in diesem Jahr drei Einsendungen gab. Alle Teilnehmer*innen der Hausaufgabenrunde haben sich für die Bundesrunde qualifizieren können. Die Hausaufgabenrunde, eine einen Monat andauernde Take-Home-Klausur, bestand aus sechs Aufgaben, die von simpler Astronomie bis zur Analyse des Dreikörperproblems reichten. Wir gratulieren besonders den beiden Teilnehmenden, die mit ihren herausragenden Einreichungen ex aequo den ersten Platz belegten:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wir bei der IOAA 2023</title>
      <link>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2023/</guid>
      <description>In 2023 nahm Österreich zum ersten Mal an der Internationalen Astronomie- und Astrophysik-Olympiade (IOAA) teil. Die Teilnahme an der 16th „International Olypmiad on Astronomy and Astrophysics“ 2023 wurde von Schülern aus Niederösterreich mithilfe der Niederösterreichischen Science Academy organisiert.&#xA;Vier Schüler (Taylan Algan, Elias Koschier, Thomas Riedle und Vincent Willis) in Begleitung von ihrem Team Leader (Miro Joensuu) fuhren gemeinsam nach Chorzów in Polen, um ihr Können auf die Probe zu stellen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
