<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>News on IOAA–Austria</title><link>https://ioaa-austria.at/news/</link><description>Recent content in News on IOAA–Austria</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ioaa-austria.at/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IOAA 2024 - Wir in Brasilien</title><link>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2024/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2024/</guid><description>&lt;p&gt;Jährlich schaffen es die besten Schüler:innen aus der ganzen Welt zur IOAA, der Internationalen Olympiade für Astronomie und Astrophysik. Die Teilnehmer:innen messen sich hier in einem mehrtägigen Wettbewerb, der aus herausfordernden Theorie- und Beobachtungsrunden besteht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das diesjährige Team bestand aus Donata Giulini (8. Klasse, Sir Karl Popper Schule), Benjamin Tonner (8. Klasse, BRG Zell am See) und Vincent Willis (8. Klasse, BRG APP Innsbruck) und wurde tatkräftig von den Teamleadern Lukas Hutter, Miro Joensuu und Elias Koschier unterstützt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>‎Unsere Erfahrung in Indien: IOAA 2025</title><link>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2025/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2025/</guid><description>&lt;p&gt;Zum dritten Mal in Folge durfte Österreich seine fünf besten Nachwuchsastronominnen und -astronomen zur Internationalen Astronomie- und Astrophysik-Olympiade entsenden. Die diesjährige, 18. Ausgabe fand in Mumbai (Indien) statt und vereinte mehr als 300 Schüler:innen aus 63 Nationen, die sich im weltweit anspruchsvollsten Astronomiewettbewerb für Jugendliche miteinander maßen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das österreichische Team bestand aus Lukas Doktor (Burgenland), Matthis Tradel (Kärnten), Daniel Wimmer und Benjamin Folkers (Tirol) sowie Julian Jägerndorfer (Wien). Begleitet wurde die Delegation von den Teamleadern Benjamin Tonner (Salzburg) und Miro Joensuu (Kärnten).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vorbereitungskurs IOAA 2024</title><link>https://ioaa-austria.at/news/astrocamp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ioaa-austria.at/news/astrocamp/</guid><description>&lt;p&gt;Vom 29. Juli bis zum 3. August fand der Vorbereitungskurs für die Internationale Astronomie- und Astrophysikolympiade (IOAA) 2024 in Zusammenarbeit mit dem &lt;a href="https://mmf.univie.ac.at"&gt;Projekt MmF&lt;/a&gt; und dem &lt;a href="https://astro.univie.ac.at"&gt;Institut für Astrophysik&lt;/a&gt; in Wien statt. Dabei wurden Teilnehmer:innen des IOAA-Austria Nationalteams sowie Preisträger:innen des Physikolympiade-Bundesfinales, die 2025 an der IOAA-Austria teilnehmen können, nach Wien eingeladen.&lt;/p&gt;
&lt;div style="display: flex; flex-wrap: wrap; justify-content: center; align-items: center; width: 70%; gap: 30px; margin: 0 auto; text-align: center;"&gt;
 &lt;a href="https://mmf.univie.ac.at" target="_blank" style="flex-basis: 100%; max-width: 45%;"&gt;&lt;img src="https://ioaa-austria.at/images/mmf logo.png" alt="Projekt MmF" style="width: 100%;"&gt;&lt;/a&gt;
 &lt;a href="https://astro.univie.ac.at" target="_blank" style="flex-basis: 100%; max-width: 45%;"&gt;&lt;img src="https://ioaa-austria.at/images/csm_institut_astro_logo_a7b5c28a16.png" alt="Institut für AStrophysik" style="width: 100%;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Das Training wurde von einem internationalen Tutor:innenteam begleitet, das zum Großteil aus ehemaligen Teilnehmer:innen der Astronomie und Astrophysikolympiade bestand, die nun entweder an der &lt;a href="https://www.univie.ac.at"&gt;Universität Wien&lt;/a&gt; oder dem &lt;a href="https://ist.ac.at/home"&gt;Institute of Science and Technology Austria&lt;/a&gt; studieren oder promovieren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vorentscheid IOAA 2024</title><link>https://ioaa-austria.at/news/bundesrunde_2024/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ioaa-austria.at/news/bundesrunde_2024/</guid><description>&lt;p&gt;Wir begannen die diesjährige Auswahl für die IOAA mit einer erfolgreich abgehaltenen Hausaufgabenrunde, bei der es in diesem Jahr drei Einsendungen gab. Alle Teilnehmer:innen der Hausaufgabenrunde haben sich für die Bundesrunde qualifizieren können. Die Hausaufgabenrunde, eine einen Monat andauernde Take-Home-Klausur, bestand aus sechs Aufgaben, die von simpler Astronomie bis zur Analyse des Dreikörperproblems reichten. Wir gratulieren besonders den beiden Teilnehmenden, die mit ihren herausragenden Einreichungen ex aequo den ersten Platz belegten:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Wir bei der IOAA 2023</title><link>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2023/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ioaa-austria.at/news/ioaa_2023/</guid><description>&lt;p&gt;In 2023 nahm Österreich zum ersten Mal an der Internationalen Astronomie- und Astrophysik-Olympiade (IOAA) teil. Die Teilnahme an der 16th „International Olypmiad on Astronomy and Astrophysics“ 2023 wurde von Schülern aus Niederösterreich mithilfe der Niederösterreichischen Science Academy organisiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vier Schüler (Taylan Algan, Elias Koschier, Thomas Riedle und Vincent Willis) in Begleitung von ihrem Team Leader (Miro Joensuu) fuhren gemeinsam nach Chorzów in Polen, um ihr Können auf die Probe zu stellen. Alle Schüler nahmen erfolgreich am Wettbewerb teil und sammelten großartige Erfahrungen.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>